好憎D動畫或者遊戲用現實做背景,但主角又識科幻/魔法/超現實能力

冇講能力點得黎,冇合理解釋能力設定,冇一個世界觀去support,全世界都冇得主角有
難為呢D故事都有人吹捧,仲見過話愛情故事黎,唔駛理d科幻原素,咁點解唔直接寫符合現實去除架空原素既故仔
歡迎反駁,不過唔好人身攻擊

例子:
動畫:青春豬頭,你的名字
遊戲:Life is Strange(第一集),(第二集冇玩唔想再晒錢)
諗到再加,歡迎補充

你有冇拍過拖？

本身呢啲嘢就係虛構架啦 唔通叫人解釋snoopy點解識揸飛機咩

依賴鬆散既架空設定算唔上一個好既故事
哈利波特都需要一個完整既魔法世界觀

Snoopy兒童向
你會唔會將哈利特波入面隻多比識講野
同Winnie The Pool識野講做比較

你係幻想嘅空間尋求解釋 就好似要理解條女點解發脾氣一樣 好多時候都係解釋唔到 關鍵只有一個 開唔開心

你咁追求真實感 點解唔去睇科學書？仲睇到對科幻創作產生仇恨，你會唔會反省下 可能自己見識少？

齊木楠雄?

Topic字眼用過火左
我改個Topic做
"想知點解呢類作品會受吹捧"

Hunter都有念系統去支撐個故事
火影都有自己一條村做世界觀
後面咪打到天花龍鳳都冇問題

DITF都係愛情故事,
都係科幻/超現實元素,打交只係次要/推進劇情
雖然最後虎頭蛇尾,至少佢有自己世界觀去支撐個故事,

我睇開文學野 都唔知點解依D細蚊仔卡通片都會有人睇

樓主：呢套動畫係垃圾，因為咁咁咁，歡迎反駁
死忠：我有意見
樓主：可以，不過唔比人身攻擊
死忠：咁我冇野想講了

叮噹都係，全世界得大雄個蠢撚有法寶用。

見到咁多負評開始想跪
可能係我錯,唔應該對d比細路既動畫咁苛刻

唔同作品面向唔同客群 都唔知你優越乜野

錯了
Sorry

大家唔好再負評
樓主已跪

以前要求高啲，想睇多啲鋼鍊、Monster、攻殼級數嘅嘢。
家吓就故事中規中矩，套嘢唔好太崩，制作唔錯，又有聲優/BGM丁吓已經OK

其實好睇就唔洗解咁多
宮崎駿都冇解架喎

可以有反思又引人遐想就最好。

召喚阿虛.jpg

大部份鬼片都都係咁

認同
美國啲超級英雄片又係咁低能